<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Записки о разном</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>https://gurov.github.io/</link>
    <atom:link href="https://gurov.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 12:31:54 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Aug 2018 12:31:54 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Mикроскоп и работодатель</title>
        <description>&lt;p&gt;Многие люди после ВУЗа часто любят повторять, что “вот мне эти интегралы нафиг не пригодились, мне в работе это нигде не нужно”.Теперь рассмотрим статистического работодателя, который старается взять на работу человека с ВО. Если представить, что человек - это инструмент, то это инструмент - микроскоп. И работодатель использует его для заколачивания гвоздей. Само собой гвозди забиваются, но хуже и микроскоп выходит из строя значительно быстрее, чем, например, молоток и уже не может служить своем прямому предназначению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хотя метафора с микроскопом не совсем верна, потому что у микроскопа узкая специализация, а нам нужно устройство более многофункциональное, к примеру: сложная микросхема. Вроде бы столько устройств можно создать, столько полезного, а чаще всего работодатель использует ее для в качестве подогрева для кружки с кофе. Со временем портится, начинает только уметь что греться под напряжением и кичится тем, что вот на заводе столько ненужных модулей в нее напихали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Перенёс сюда из &lt;a href=&quot;https://vk.com/note5195606_10390340&quot;&gt;vk&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 27 Dec 2010 11:30:00 +0600</pubDate>
        <link>https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2010/12/27/microscope-and-employer.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2010/12/27/microscope-and-employer.html</guid>
        
        <category>микроскоп</category>
        
        <category>интегралы</category>
        
        
        <category>рассказ</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Сколько информации способен увидеть человек?</title>
        <description>&lt;p&gt;— Ты никогда не задумывался о том, сколько можешь запомнить анекдотов?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Нет,… а почему ты спросил?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Просто их же очень много, нереально много, но появляются всё новые и новые, кто-то их придумывает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Но много и просто старых и забытых, которые просто по-новому звучат в новое время. Так что получается, что суммарно их количество не сильно то и растет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Ты не прав, приходят новые слова, новые идеи, язык развивается, и появляются новые шутки, обыгрывающие просто игру слов. Уже на основе этого можно заключить, что их количество растет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— …новые шутки, новые анекдоты… это же всё сочетания слов. Просто перестановки букв и слов местами. Переставил букву – вот тебе и новый смысл.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Правильно, и из этого можно сделать вывод, что количество возможных сочетаний слов и букв имеет предел. Если рассматривать время как бесконечность, то когда-нибудь все возможные сочетания закончатся.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Это невозможно! Не забывай о появлении новых слов и утрате старых,… да и о других языках! Которые перемешиваются и образуют всё новые и новые слова!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Возможно, ты прав, но тогда нужно выбрать другую величину для измерения информации, что-то более удобное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Байты?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Почему бы и нет, но не совсем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— А что же?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Мы же с тобой программисты! Ты каждый день сидишь за монитором и получаешь из него зрительную информацию. Так что если подумать, то получится, что все возможные сочетания слов, фраз, предложений и букв с монитора тоже можно прочесть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Причем на разных языках! И не только, можно смотреть рисунки, видео, что тоже по сути картинки, формулы, описывающее строение мира и многое другое!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Вот как раз мысли о видео и кодировании его на цифровых носителях натолкнуло меня на мысль о конечном количестве информации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Поясни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Ну к примеру – у тебя есть маленький, размером 2x2 пикселя монохромный монитор, так сколько картинок на нем можно просмотреть?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Так монохромный… значит 2 цвета и 4 пикселя, получается, что 2^4 степени, то есть 16&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Но на монохромном мониторе ты много не разглядишь, поэтому мы не будем использовать такой маленький. Возьмем, к примеру, стандартное разрешение 1024x768 с глубиной цвета 2 в 32 степени бит. На таком мониторе ты можешь прочесть абсолютно любую информацию, хоть в текстовом виде, хоть по частям…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Так сейчас… (думает) (2^32)^(1024*768) – вот столько картинок может отобразить монитор!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Более того, столько информации и на бит больше он способен выдать. Получается, что количество информации конечно. Ведь с монитора можно прочитать абсолютно всё. А любой текст, который читают с монитора – это, по сути – картинка, которую мы пробегаем глазами. А в тексте можно передать практически всё! Просто описывая.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Похоже на правду… хотя… ты не учел одной существенной детали! Для передачи информации важно не только то, что отображается, но и последовательность! Ведь фильм состоящий из 12000 картинок потеряем смысл. Если их перетасовать и показать зрителю!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Можно добавить еще одну картину, с описанием… последовательности, а также с подробной рецензией, во избежание потери смысла.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Так найдется еще миллион картинок, которые отображаю туже самую последовательность картинок, но несут совершенно другой смысл! Например просто порядок счета и еще что-нибудь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Хм… ты прав. Этого я не учел. Получается информации несравненно больше, и если подумать, то ее количество будет расти рекурсивно. Ведь зная, что вот эти три картинки – фильм и зная их последовательность, помимо этого нужно знать, что последовательность – то тоже информация, которую нужно хранить, значит знать еще информацию, о последовательности и т.д. и так бесконечно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Выходит, что с течением времени информации в мире всё больше и больше?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Ее намного больше, чем материи, видимо, поэтому вселенная бесконечна…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Перенёс сюда из &lt;a href=&quot;https://vk.com/note5195606_7732163&quot;&gt;vk&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 Nov 2008 11:30:00 +0600</pubDate>
        <link>https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/11/08/how-much-information-can-a-person-see.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/11/08/how-much-information-can-a-person-see.html</guid>
        
        <category>информация</category>
        
        <category>человек</category>
        
        
        <category>рассказ</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Про гороскопы</title>
        <description>&lt;p&gt;Вы всерьез думаете, что гороскопы создавались тысячелетиями? Что только мудрые и просвещенные светом звезд могут разглядеть истинную сущность человека?
«Ракам сегодня нужно постараться не делать резких телодвижений, ведь последствия могут быть неприятны и вам и окружающим вас людям», - слышите вы в маршрутке утром. Это что получается, если я рак – то сиди и не выпендривайся, а какой-нибудь скорпион – то, пожалуйста, хоть начальнику в глаз плюнь – всё с рук сойдет?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А то, что это совет в общем случае тоже будет прекрасно работать – на это кто-нибудь обращает внимание? Что рыбам, близнецам и девам тоже нужно «следить за собой, быть острожным»? (с) Цой&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно поглядеть сейчас гороскоп, вычитать что-то в духе «раки особенно раздражительным по отношению к устоявшимся стандартным, и склонны выражать свои мысли в письменном виде» и ткнуть мне пальцем в лоб – «мол, читай, а ты пишешь, что всё это фигня и ниачОм».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что поделаешь – когда-то и я попал под влияние гороскопов. Причем с самого детства. Как только родился и еще ходил пешком даже не под стол, а под стул – знакомые (или телевизор, или радио) сидели и говорили: «Вот он рак, поэтому обладает теми и теми качествами, вот то ему не свойственно, а здесь он преуспеет, а так как еще он родился в год тигра, то определенно вот то качество будет доминировать». Маленький я был совсем, в голове совсем еще пусто, вот и впитывались подобные знания. Позже, когда повзрослел, то, каким я должен быть проявилось на уровне подсознания. И да, действительно, я стал обладать «теми и теми» качествами, преуспел «вот здесь», а вот «это» качество у меня «доминирует».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большинство, около 90% людей верят гороскопу и совпадают с ним. Если посмотреть со стороны:
родились -&amp;gt; прочли – какие они должны быть -&amp;gt; стали такими -&amp;gt; подтвердили правильность гороскопа&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, представляете, как удобно разным шаманам раньше было. Написали, что под звездой Белого Единорога рождаются воины, а потом с детства внушили мальчику, что он должен стать великим и умереть в бою, так как он родился вооон под той звездой, а под ней рождаются только воины. И мальчик верит этому, ведь у них принято верить шаману Семи Кровей, чей род восходит еще к началу сотворения мира. Зная «настроенного» под гороскоп человека, можно даже предсказывать его судьбу, направлять его, сделаться для него чуть ли не Богом… 
А что с оставшимися 10%, которые не попадают под описание гороскопа? Они по тем или иным причинам не впитывали в детстве указания того, каким им суждено быть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот так и живем – сначала напишем, а потом верим тому, что написали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Перенёс сюда из &lt;a href=&quot;https://vk.com/note5195606_7559214&quot;&gt;vk&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 12:30:00 +0700</pubDate>
        <link>https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/09/28/about-horoscopes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/09/28/about-horoscopes.html</guid>
        
        <category>гороскоп</category>
        
        <category>размышления</category>
        
        
        <category>рассказ</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Телепортация и антигравитация</title>
        <description>&lt;p&gt;Вот смотрю я за окно и думаю – а ведь технического прогресса на данном этапе человечества нет. Нет его, есть только развитие и усовершенствование мыслей, идей, изобретений. Если нарисовать график зависимости развития науки от времени, то будет явственно видна экспоненциальная зависимость, но только в последнее время эта кривая двигается не вверх, а параллельно оси времени. В чем же дело? Может просто закончились открытия, которые нужно открыть? (простите за скудность речи).
Лично я подозреваю, что на самом деле развивается, причем может даже появилось то, о чем написано у меня в заголовке. «Так в чем же дело? Почему всё это еще не внедрено?» - спросят многие. А я отвечу на примере: Давайте представим: вы – нефтяной магнат! У вас одна из самых больших корпораций по добыче и поставкам нефти в различные государства. У вас много связей и знакомых в верхах, в том числе и тех, кто непосредственно связан с наукой. Суббота, летний вечер, вы на загородной вилле попиваете пивко Samuel Adams Utopias с одним из святил современной науки – доктором П.П. Широкоуменко. Плененный вашим чистосердечным гостеприимством и дружелюбием, а так же под воздействием Utopias , П.П. по секрету рассказывает вам, что в их НИИ имени Картошкина сделали величайший прорыв – научились телепортирывать вещи! Эксперимент показал, что корову, использовавшуюся в качестве подопытного животного, с помощью прибора удается перемещать на любые расстояния за доли секунд! Это всё потому, что они нашли G -точку в пространстве и через P -поле можно переместиться в любую G -точку вселенной! Причем, для того чтобы перемещать тело в пространстве, прибору требуется совсем мало ресурсов. П.П. рассказывает вам о перспективах, о том, что можно сколько угодно путешествовать по свету, что транспорт станет не нужен, трубопроводы, кабели и многое другое – всё это станет не нужным! Он еще долго расписывает все прелести этого нового изобретения и говорит о том, что открытие было буквально вчера, что про него знают всего несколько человек, но скоро узнает весь мир. Вы внимательно слушаете вашего знакомого, поддакиваете, глядите ему в глаза и хвалите его, а в голове прокручиваете мысль – а что же будет с вашим бизнесом после внедрения этого изобретения? А вот что будет – его просто не станет! Немного позднее, глядя на заходящее солнце – в голове у вас будет разрабатываться план действий на завтра… Вторник, утро, чашка горячего кофе, вы читаете газету. Первую полосу занимает огромная статья о случившейся в понедельник трагедии: «… раздался врыв чудовищной силы и ужасный пожар охватил здание НИИ имени Картошкина. Пожарные боролись с пламенем 8 часов подряд, никому из штата НИИ не удалось выжить – все сгорели заживо еще в первые пятнадцать секунд пожара. Все оборудование и архив НИИ не подлежит восстановлению. По предварительным данным, пожар возник из-за несоблюдения техники безопасности при проведении экспериментов …» Вот так и умерла в телепортация в зародыше. Похожая история могла произойти и с антигравитацией, и с еще какими-нибудь важными для человечества открытиями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Перенёс сюда из &lt;a href=&quot;https://vk.com/note5195606_7433454&quot;&gt;vk&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2008 12:30:00 +0700</pubDate>
        <link>https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/09/18/teleportation-and-antigravitation.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/09/18/teleportation-and-antigravitation.html</guid>
        
        <category>телепортация</category>
        
        <category>антигравитация</category>
        
        
        <category>рассказ</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Волшебство и программирование</title>
        <description>&lt;p&gt;Думаю, что все знают – что такое сказка, слышали о легендах и наверняка размышляли о магии – что это такое, с чем едят, как применить и прочее. И, конечно, в головах людей сложился образ мага – это обычно старик-отшельник, живущий в лесу, либо на краю деревни. Обязательно с бородой и в странных одеждах. В руках неизменно посох или волшебная палочка, начиненная, к примеру, тремя ресницами пегого поросенка, вырванными у него в полночь в пятницу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зададим себе вопрос: почем чаще всего отшельник? Разве нельзя было просто бы жить с людьми и для разнообразия пускать магию только в положительное русло? К примеру - заткнуть орущего в 7 утра под окном ишака, вырастить пару прыщиков у купца на носу или вообще заняться бизнесом – превращать шило в мыло.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Недавно перечитал «Трудно быть Богом» Стругацких и решил всё таки взять перо/ручку/клавиатуру (нужное подчеркнуть) в обе руки и накарябать/написать/напечатать небольшую теорию, давным-давно зародившуюся в недрах моего пытливого мозга.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Может быть колдуны, жившие в прошлом, были пришельцами, которые точно также как в книге Стругацких, следили за нами – примитивными гуманоидами, а волшебство или магия были всего-навсего их инструментом или технологией?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И как только эта мысль возникла - мой изъеденный программированием мозг увязал программирование с магией. Попробую доступно (прежде всего для себя) объяснить. Много лет назад, когда еще люди ели в неприготовленном виде то, что бегает и то, что растет, пришельцы пришвартовались к нашей планетке и запустили особую машину, которая генерировала особое поле, опоясывающее землю. Это поле было словно среда интерпретатора программного кода. Причем реагировала на звук (рассмотрим пока упрощенную модель). К примеру: определенный звуковой код вызывает определенную процедуру или функцию, которая в свою очередь нагревает воздух в некоторой точке пространства, рождает электрический заряд, вызывает порыв ветра. Это поле вокруг земли основной, поэтому в нем только самые нужные процедуры. Это как ассемблер, если ассоциировать с языками программирования. А если вдруг магу понадобится использовать прокаченные функции, типа превращения телеги в Lexus, то нужно подключать дополнительные библиотеки. Вот тут и приходят на выручку волшебные палочки, шапки-невидимки, сапоги-скороходы. Каждый предмет у каждого мага содержит собственный набор заклинаний.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Попробуем осветить механизм чтения заклинаний. Вообразим – как размышляли те, кто изобретал это механизм. К примеру есть заклинание завязывания шнурков хитрым узлом: «Мол зум ыр тихво круншя ина в ызява зеи нан илказ». И пусть даже оно написано на каком-нибудь странном языке, но прочитать его могут разные люди, а у каждого свой тембр голоса, акцент, возраст. И тут в голову изобретателя приходят вейвлеты! (не зря у него по этому предмету крепкая тройка была). А это действительно выход! Так как используя определенное вейвлет-раз&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Перенёс сюда из &lt;a href=&quot;https://vk.com/note5195606_7433454&quot;&gt;vk&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 20 Aug 2008 12:30:00 +0700</pubDate>
        <link>https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/08/20/magic-and-programming.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/08/20/magic-and-programming.html</guid>
        
        <category>волшебство</category>
        
        <category>программирование</category>
        
        <category>вейвлеты</category>
        
        
        <category>рассказ</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Что есть тоска?</title>
        <description>&lt;p&gt;Сегодня воскресенье. Выходной. Не люблю выходные. Выходные и лето.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Странно, — скажут &lt;em&gt;Многие&lt;/em&gt;, ведь лето — это прекрасная пора, когда не надо думать о работе, заботах… Нужно наслаждаться жизнью, дышать воздухом, плавать, загорать, веселиться с девчонками…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Но что мучает меня? Почему я не могу радоваться, веселиться?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда не работаешь и не занят делом, то начинаешь размышлять, думать. Думать о цели своей жизни, а том, что будет дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Что за мысли? Тут всё ясно — опять возразят &lt;em&gt;Многие&lt;/em&gt;, — Сейчас отдых, потом работа, а там и цели — заработать на квартиру, обзавестись семьей, и жить с подругой до тех пор, “пока смерть не разлучит их”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— С этим и не поспоришь, все так говорят. Даже мама. Ну правильно на самом деле, ей хочется, чтобы ее сын был счастлив и жил хорошо. А что хочется мне? И вправе ли я поступать так, как хочу я? Нет, как бы я не старался, но я буду не прав – будут правы &lt;em&gt;Многие&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вчера была суббота, одна из миллиона. Я ничего не делал, я отдыхал. Отдыхал от работы, такой иногда изнурительной, порой скучной, но всегда бессмысленной. Отдыхал от общества Многих, отдыхал от их мнений, идеалов, ценностей. А сегодня опять навалилась тоска. 
Нужно отдохнуть от компьютера (опять цитата Многих), подышать свежим воздухом. Балкон открыт, но я не выхожу. Прикоснулся к теплому белому пластику виском и наблюдаю. Сверху люди кажутся такими маленькими, словно беспомощными, а себя чувствуешь даже немножко Богом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот две девушки стоят, перешептываются, словно боясь, что их подслушают. Та, что слева напоминает одну мою знакомую. Это наверное из-за прически. С высоты они кажутся маленькими, игрушечными, даже желания и мысли у них маленькие скромные, земные… Желания Многих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из-за поворота показались парни, футболки несут в руках, заставляя любоваться их фигурами случайных прохожих. И видно что в этих юных головах нет места тоске, там всё занято девушками, машинами, собой… Почему я не такой, почему мне нужно думать, думать, думать… Собрал бы сейчас знакомых, купил пива и махнул бы на речку – купаться и радоваться жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Тебе мешает радоваться жизни тот факт, что у тебя она всегда была – Жизнь. А вот если бы у тебя ее забрали, или пытались забрать, то сейчас бы ты не размышлял о пустяках, а наслаждался каждым моментом, каждым вздохом, каждым лучиком света.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Так нельзя. И что это за такой стереотип? &lt;em&gt;Многие&lt;/em&gt; вещи можно понять не попробовав, а вы говорите об обратном, причем принимаете эти слова как аксиому, хотя оной эти слова не являются.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот. Вот опять это чувство, чувство пустоты впереди. Оно всегда рядом. Конечно, у меня есть цели, их много и они правильны. Но для моей души они серы и безжизненны. Такое чувство еще бывает после экзаменов, когда их сдал, а дальше лето. Ничего нет впереди. И душа мучается, ей плохо – она болит. А болит она давно, еще раньше, даже во время экзаменов, и раньше. Особенно остро боль наступает тогда, когда ходишь на учебу, когда тебе рассказывать совершенно ненужные и скучные для тебя вещи. Создается впечатление, что ты такое высшее благо как Мышление, используешь на всякую дрянь. Словно используешь процессор как подставку для чашки кофе – чтоб медленней остывал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— А зачем тебе использовать мышление для чего-то другого? И для чего?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— А вот ответ на этот вопрос мне неизвестен, но он, безусловно, есть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Перенёс сюда из &lt;a href=&quot;https://vk.com/note5195606_7367899&quot;&gt;vk&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Jul 2008 12:30:00 +0700</pubDate>
        <link>https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/07/27/what-is-anguish.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/07/27/what-is-anguish.html</guid>
        
        <category>тоска</category>
        
        <category>размышления</category>
        
        
        <category>рассказ</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Возвращение в мёртвое будущее</title>
        <description>&lt;p&gt;Я иду по дороге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Судя по ржавой табличке с остатками краски, виднеющейся сквозь листву на углу дома, улица когда-то называлась улицей имени Мичурина. Хотя я мог и не читать, я и сам это прекрасно помню. Но всё могло произойти. Очень жарко. Лёгкий ветерок, ласкающий полы моей рубашки, только дразнит, но ни чуть не освежает. Иду, мягко ступая по песку, листьям, молодой траве, хорошо спрятавшим серый асфальт от глаз природы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Внезапно вырастает передо мною холм, поросший мелкой травой, одуванчиками. Но холм странный, почти правильный четырёхугольник с большими норами по сторонам. Дотрагиваюсь. Мягкий пласт земли соскальзывает с блестящей синей поверхности. С силой сметаю еще один пласт дёрна. Какая хорошая краска! столько лет, а она даже не потускнела! Видно на века машину делали. Но не буду портить сей чудесный холмик. Ведь травка, пусть даже и крапива смотрятся более симпатично, чем большая груда ржавеющего железа. Но хватит, пора продолжать свой путь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ага, вот и бассейн. Вот и еще одна груда железа. Этой повезло меньше, видно беспощадный ветер, видя серость японского дизайна, пытался смастерить что-то своё. У этого автомобиля сильный крен на правое переднее колесо. Нет, не пробоина виновница крена, а молодой тополь, чудом выросший под машиной. Интересно: если взглянуть немного издалека, создается впечатление, что это сильное деревце просо держит эту машину как жених невесту, выходя из ЗАГСа. А этот тополь не одинок, чуть в стороне от дороги, прячется в тени группы этих чудных деревьев, бассейн.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше мне не нужно, даже напротив - я пойду назад. Так хочется посмотреть, что теперь внутри этого здания, мрачно глядящего в никуда глазницами окон. Новое препятствие! Проход весь зарос акацией. Но через эти кусты я точно не полезу - лучше вспомнить детство и перемахнуть через забор. Приближаюсь ко входу и меня ждет разочарование. Перемычка между крыльями общежития рухнула, преградив вход. Причем весьма недавно. Благо - это не единственный путь внутрь. Подхожу ко второму подъезду. Какая удача! дверь приоткрыта! всего-то и надо - расшатать ржавые петли. Возвращаюсь к обломкам рухнувшей перемычки, выдергиваю толстую сухую ветку и твердо направляюсь к открытой двери. Работая веткой как рычагом, постепенно расширяю проход. Дверь с тяжелым скрипом, как бы нехотя поддается. Так, этот чудо-посох мне еще пригодится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот я внутри! В нос сразу ударил запах сырости, затхлости. Такое ощущение, что пахнет сам сумрак. Постепенно глаза привыкают к темноте. Становится различимы пятна плесени, уютно обитающей на стенах, тяжелые нити и сети паутины, облепленные пылью и прогнувшиеся, словно высоковольтные провода. Медленно начинаю подниматься по лестнице, раскачивая веткой перед собой словно маятником - не хватало еще, чтоб к моему разгоряченному влажному телу прилип клок паутины. Иду почти на автомате, оставляю глубокие следы в пыли. Света почти нет. Некогда большие окна совсем не дают солнцу пробраться сюда. Пылью, насекомыми, грязной паутиной облеплено стекло. Вот и пятый
этаж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Быстро нахожу свою комнату, дрожащей от нетерпения рукой вставляю ключ в замок, который на удивление легко поддается и.. я внутри. Внутри комнаты 524. Как же давно я тут не был.. вот уже три десятка лет. Везде пыль. Всё серое, словно кадр черно белого фильма. Даже холодильник. Пауки и тут постарались. Любая неровность стены - была для них объектом новой причудливой паутины. Обои посерели, потрескались и отстали от стен. Такое ощущение, что это не стены вовсе, кора дерева, вывернутого наизнанку, внутри которого я нахожусь. Слева на стене еще виден след от полочки, упавшей и мирно покоящейся на мониторе. А ведь тут ничего не изменилось. Всё на своих местах. Хочется сесть и поиграть в компьютер.. как много лет назад. А ну его! я плюхнулся на кровать - взметнув в воздух облачко пыли, зажмурился и перестал дышать, ожидая оседания пыли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так, долго тут не поваляешься! Вскочил, отряхнулся и подошел к холодильнику. Интересно - есть ли там то, чем можно поживиться? Не особо густо - комочки всё той же плесени, мирно и не спеша, поедая принадлежащие ей продукты. Ага! вот и ржавые консервы! Этикетки нет. плесень и тут успела побывать. “Не буду пачкаться” - сказал я кому-то вслух я и положил ее обратно. Ага, вот и минералка! “Бо-ри-сов-ска-я” - полиэтиленовая этикетка почти не испортилась за столько лет и даже не поблекла. Быстро открутил крышку и понюхал эту воду как на уроке химии, держа горловину на расстоянии, помахивая свободной рукой в свою сторону выходящий из горлышка воздух. Газировка как газировка. Но пить ее всё равно не рискну.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Внезапно что-то кольнуло в голове. Время! осталось 6 минут! Пора поторапливаться! Оглядел комнату последний раз и быстрым шагом пошел обратно. Тут вдруг меня охватило чувство, что я не один. Звуки моих шагов, дыхания и даже ударов сердца уходили в никуда. Стены впитывали все звуки. Здание слушало меня. Ускоряя шаг, я почти бегом бежал по лестнице! И вот впереди ржавая дверь, рванул и немного ударился, почему-то порадовавшись тому, что могу хотя бы что-то еще чувствовать. Я почти уже бежал не оборачиваясь, каждой клеточкой своего тела ощущая тяжелый взгляд тёмных окон здания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Перенёс сюда из &lt;a href=&quot;https://vk.com/note5195606_7315748&quot;&gt;vk&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 12:30:00 +0700</pubDate>
        <link>https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/07/07/return-to-the-dead-future.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://gurov.github.io/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/2008/07/07/return-to-the-dead-future.html</guid>
        
        <category>будущее</category>
        
        <category>фантастика</category>
        
        <category>рассказ</category>
        
        
        <category>рассказ</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
